%@Titre: Antilles (Sept) -- 2004
Le plan est muni d'un repère orthonormé $(O;I,J)$. {\em L'unité de
  longueur est le centimètre.}\\
Placer les points :
\[A(3;4),\,B(5;0)\mbox{ et }C(3;-1)\]
\par\centerline{\bf Première partie}
\begin{myenumerate}
\item Vérifier que la droite $(AB)$ est la représentation graphique de
  la fonction affine $f$ définie par $f:x\longmapsto y=-2x+10$.
\item Déterminer la fonction affine $g$ dont $(BC)$ est la
  représentation graphique.
\end{myenumerate}
\par\centerline{\bf Deuxième partie}
\begin{myenumerate}
\item Montrer que $AB=\sqrt{20}$, $AC=5$ et $BC=\sqrt5$.
\item Calculer les coordonnées du vecteur $\vecteur{BA}$.
\item Placer le point $D$ tel que $\vecteur{CD}=\vecteur{BA}$.
\item Montrer que le quadrilatère $ABCD$ est un rectangle.\\
Calculer l'aire de ce rectangle.
\end{myenumerate}